馬係唔係私人寵物

點解馬會有權將佢人道毀滅
斷左隻手就要死 點解咁對佢喎
可以退投姐

因為救黎都無用 無得再跑 馬有得比人人道毀滅
運動員斷手斷腳 坐輪椅 人生已完但無得安樂死
你永遠都唔會知到運動員無得再比賽嘅痛苦 因為殘疾令佢由天堂跌落地獄
馬都一樣 佢無得再跑 係人嘅角度黎睇 雖然唔會明馬嘅諗法 但可能人道毀滅 係唯一一種對佢好嘅做法

馬唔跑場咪退休 唔洗死
可能佢都唔想跑 想慢慢生活
好殘忍

我以為隻狗狗有隻手都唔好 但佢都活得開心
其他狗都好錫佢同就佢

咪就係
骨折啫 醫都唔醫就殺左佢
仲話自己係慈善機構

好衰 洗唔洗殺
根本就唔人道
好慘 馬會諗自己做錯所以被殺

狗會serve 既係有錢佬
你班賤民佢地鬼理你

好似係做完手術隻馬其實條命都唔得長，做完手術都係企唔得返起身，所以無謂要隻馬再受苦

GOOGLE下先啦

有併發症都係會死 仲辛苦

比大家參考下 到底點解要人道毀滅
錢當然係一個因素 但係好老實講 唔係個個都咁冷血
隻馬斷左腳 要佢繼續生存好殘忍
又痛又唔郁得 對隻馬嚟講先係最慘
始終馬鐘意跑 鐘意活動
比佢安樂咁走 唔洗受苦可能係好事
當然無人知隻馬諗咩
但我相信馬主同獸醫嘅出發點都係想隻馬好 安安樂樂咁走 唔好受咁多苦
發生呢啲事我相信無人想
馬主對馬無感情就唔會選擇養馬啦

但最後個句並不認同
香港馬主大多數都仆街
隻馬有事都要抖番排再跑 唔比佢退役
純粹只係一個賺錢工具

上面班友骨折都講得出 睇新聞片啦
隻馬斷到定左起度唔識郁隻右前蹄斷到fing下fing下

你俾錢養?

如果個馬主斷腳又唔見拎去人道毀滅

隔離post

美國有馬匹網站表示，除了龐大醫藥費，斷腳馬治好也沒法再參賽外，對斷腳馬匹進行人道毀滅，主要是考慮到馬匹本身。一般馬有約一千磅體重，由幼細的四肢支撐，其中一隻腳骨折的話，其餘三隻的負荷便會增加，容易造成馬足板層炎、膿腫等問題，令馬匹傷上加傷。

另外，馬匹四肢膝蓋以下的地方沒有肌肉，只要一受傷，血流量便會受影響；加上骨頭刺穿皮膚的地方接觸到泥巴和草，容易感染細菌，均會增加出現併發症的風險。但偏偏馬是天性好動，病情稍為好轉，就會亂動亂跑，再次弄傷。病情反覆，令馬匹承受極大痛楚，倒不如人道毀滅，長痛不如短痛。

新聞都係講骨折

儀肢得唔得架

你係咪女人黎

就係咁 你有冇問過佢想唔想做賽馬定係想自由生活

外國醫過啲斷腳馬, 唔比佢掂地

但唔掂地隻馬會顛

唔算👉😳👈

你係獸醫?